# 学習に役立つ本のご紹介

## [達人プログラマー―システム開発の職人から名匠への道](https://www.amazon.co.jp/達人プログラマー―システム開発の職人から名匠への道-ハント-アンドリュー/dp/4894712741/ref=sr_1_1?ie=UTF8&qid=1466939935&sr=8-1&keywords=達人プログラマ)

経験に裏打ちされたヒントを満載し、実践可能なプログラムの作り方を教える。より効率的、そして生産的なプログラマーを目指す人に向け、具体的なアドバイスを、解決策のシステムを構成するよう関連付けて編集。

## [リーダブルコード ―より良いコードを書くためのシンプルで実践的なテクニック](https://www.amazon.co.jp/リーダブルコード-―より良いコードを書くためのシンプルで実践的なテクニック-Theory-practice-Boswell/dp/4873115655/ref=pd_sim_14_4?ie=UTF8&dpID=51MgH8Jmr3L&dpSrc=sims&preST=_AC_UL160_SR113%2C160_&refRID=F972KRD2FEMJKHSWAHK1)

コードは理解しやすくなければならない。本書はこの原則を日々のコーディングの様々な場面に当てはめる方法を紹介する。名前の付け方、コメントの書き方など表面上の改善について。コードを動かすための制御フロー、論理式、変数などループとロジックについて。またコードを再構成するための方法。さらにテストの書き方などについて、楽しいイラストと共に説明する。日本語版ではRubyやgroongaのコミッタとしても著名な須藤功平氏による解説を収録。

## [コーディングを支える技術 ~成り立ちから学ぶプログラミング作法](https://www.amazon.co.jp/コーディングを支える技術-~成り立ちから学ぶプログラミング作法-WEB-PRESS-plus/dp/477415654X/ref=pd_sim_14_1?ie=UTF8&dpID=51nXP3TKXVL&dpSrc=sims&preST=_AC_UL160_SR113%2C160_&refRID=ES8ZQ3ZSNMQVQ1FF4QXC)

本書は、プログラミング言語が持つ各種概念が「なぜ」存在するのかを解説する書籍です。
世の中にはたくさんのプログラミング言語があります。そしてプログラミングに関する概念も、関数、型、スコープ、クラス、継承など、さまざまなものがあります。多くの言語で共通して使われる概念もあれば、一部の言語でしか使われない概念もあります。これらの概念は、なぜ生まれたのでしょうか。本書のテーマは、その「なぜ」を理解することです。
そのために本書では、言語設計者の視点に立ち、複数の言語を比較し、そして言語がどう変化してきたのかを解説します。いろいろな概念が「なぜ」生まれたのかを理解することで、なぜ使うべきか、いつ使うべきか、どう使うべきかを判断できるようになるでしょう。そして、今後生まれてくる新しい概念も、よりいっそう理解しやすくなることでしょう。

## [Cの絵本―C言語が好きになる9つの扉](https://www.amazon.co.jp/Cの絵本―C言語が好きになる9つの扉-アンク/dp/4798101036/ref=sr_1_1?s=books&ie=UTF8&qid=1466940106&sr=1-1&keywords=C言語の絵本)

見る見るわかる！
【本書の特徴】C言語には難解なトピックもあるため、文章だけではなかなかイメージがつかめず、理解しずらいものですね。
本書はイラストで解説してありますので、直感的イメージがとらえられ、理解も進んでいきます。
さぁ、C言語への扉を開き、プログラマーへの道を進んでいきましょう！

## [アルゴリズムの絵本-プログラミングが好きになる9つの扉](https://www.amazon.co.jp/アルゴリズムの絵本-プログラミングが好きになる9つの扉-株-アンク/dp/4798104523/ref=pd_sim_14_2?ie=UTF8&dpID=515D1V27Y8L&dpSrc=sims&preST=_AC_UL160_SR127%2C160_&refRID=B8QP9BW7X92GS52V1VEB)

本書は、プログラミング1年生の方に向けて、プログラムを作る際のアプローチの仕方と初歩的なアルゴリズムについて解説した入門書。「プログラムをいかにして組み立てて思い通りに動かすか」を重点的に解説している。特に、頭に浮かんだモヤモヤしたものをプログラムに直す際のアイデアや、ちょっと大きくて複雑なプログラムを作るときの取り組み方について、イメージをふんだんに使って丁寧に解説している。

## [新・C言語入門 シニア編 (C言語実用マスターシリーズ)](https://www.amazon.co.jp/新・C言語入門-シニア編-C言語実用マスターシリーズ-林-晴比古/dp/4797325623/ref=sr_1_1?s=books&ie=UTF8&qid=1466940221&sr=1-1&keywords=C+言語+林晴比古)

本格的なプログラムへの最短コース

本格的なプログラム作成に欠かせないC言語の仕様をわかりやすく解説。文法やプログラミングルールの体系的な知識の習得によって，「C言語の思想」も理解できる全プログラマー必読の1冊。困ったときのリファレンスとしても長く活用できる。

## [C言語ポインタ完全制覇 (標準プログラマーズライブラリ) ](https://www.amazon.co.jp/C言語ポインタ完全制覇-標準プログラマーズライブラリ-前橋-和弥/dp/4774111422/ref=pd_sim_14_3?ie=UTF8&dpID=51FT9JJP2VL&dpSrc=sims&preST=_AC_UL160_SR126%2C160_&refRID=QDJ9NKT0MQR96CN9SNXH)

どうしてポインタのところでわからなくなっちゃうんだろう?なぜCのポインタはこれほどまでに難しいといわれてしまうのか―その理由は、Cの宣言まわりの混乱した文法と、ポインタと配列の間の妙な交換性にあった。Cの構文を解き明かす。C言語を勉強してみたけどポインタでつまずいた人、普段Cを使っているが実は理解が曖昧な人へ。

## [定本 Cプログラマのためのアルゴリズムとデータ構造](https://www.amazon.co.jp/定本-Cプログラマのためのアルゴリズムとデータ構造-SOFTBANK-BOOKS-近藤/dp/4797304952/ref=pd_sim_14_2?ie=UTF8&dpID=51WFeOUjsuL&dpSrc=sims&preST=_AC_UL160_SR113%2C160_&refRID=Y6WHXEYJ7FYHEPPVZTA2)

すべてのCプログラマに最適なアルゴリズム解説書。良いプログラムを書くためにはアルゴリズムとデータ構造の知識は必須である。本書は，C言語の初心者・中級者を対象に，アルゴリズムとデータ構造の基礎から，各アルゴリズムの特長，C言語による実装までを明快に解説している。

## [初めてのSQL](https://www.amazon.co.jp/初めてのSQL-Alan-Beaulieu/dp/4873112818/ref=sr_1_1?s=books&ie=UTF8&qid=1466940386&sr=1-1&keywords=初めてのSQL)

本書『初めてのSQL』は、SQL言語に初めて触れるプログラマを対象に、SQL言語の基本を解説する書籍です。
その特徴は、実践に必要なポイントを過不足なく、コンパクトにまとめたこと。
「データベースの歴史」から始まり「データベースの作成と設定」「クエリ」「フィルタリング」「複数テーブルからのデータの取得」「集合」
「データの作成、変換、操作」「グループ化と集約化」「サブクエリ」「結合」「条件ロジック」「トランザクション」「インデックスと制約」などについて、丁寧に解説を行います。
本書のサンプルは、MySQLを使用していますが、Oracle、SQL Serverなどでも動作するように配慮されています。
各章末には練習問題を掲載し、読者の理解を助けます。
SQL言語の基本を確実に身に付けたい方におすすめです。

## [初めてのプログラミング 第2版](https://www.amazon.co.jp/初めてのプログラミング-第2版-Chris-Pine/dp/4873114691/ref=sr_1_1?s=books&ie=UTF8&qid=1466940515&sr=1-1&keywords=初めてのプログラミング)

初めてプログラミングを学ぶ入門者を対象に、プログラミングの基礎をていねいに解説するプログラミングの入門書。プログラミングとは何かを無理なく理解するために、要点をひとつひとつていねいに解説。簡単な概念から始めて、かなり高度なプログラミングの知識までを身に付けることができる。教材には、誰でもどんな環境でも気軽に使えるRubyを使い、実際に簡単なコードを書きながら理解を深めていく。

## [たのしいRuby 第5版](https://www.amazon.co.jp/たのしいRuby-第5版-高橋-征義/dp/4797386290/ref=sr_1_4?s=books&ie=UTF8&qid=1466940439&sr=1-4&keywords=初めてのRuby)

Ruby入門書の超ロングセラー!

いちばん売れているRuby入門書の決定版。

初版から14年。改訂とともに変化しながら、ずっと読まれ続けている定番商品です。
第5版では、最新のバージョンに対応。

プログラミング初心者でも読み解けるように、
チュートリアル、基礎、クラス、実践とテーマを切り分けて、平易に解説。
Rubyの基礎から応用までがわかる一冊。
